<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<biblioteca> 
    <libro>
        <titulo>El hombre de tiza</titulo>
        <autores>
            <autor>C.J. Tudor</autor>
        </autores>
        <publicacion>
            <dia>03</dia>
            <mes>05</mes>
            <year>2018</year>
        </publicacion>
        <genero>Terror</genero>
        <idioma>Ingles</idioma>
        <sinopsis>Hay juegos que solo tienen un final posible...
            Echando la vista atrás, todo comenzó el día del terrible accidente durante la feria, cuando Eddie, de doce años, conoció al Hombre de Tiza.
            Fue el Hombre de Tiza quien le dio la idea de los dibujos: una manera de dejar mensajes secretos entre el grupo de amigos.
            Fue divertido hasta que los dibujos condujeron al cuerpo sin vida de una niña.
            Sucedió hace treinta años y Ed pensaba que todo había quedado olvidado.
            Sin embargo, recibe una carta que contiene solo dos cosas: una tiza y el dibujo de un muñeco.
            La historia se repite y Ed se da cuenta de que el juego en realidad nunca terminó...
            Todos tenemos secretos.Todos somos culpables de algo.Y los niños no son siempre tan inocentes como parecen.
            La crítica ha dicho..."</sinopsis>
            <comentarios>
                <comentario>Libro entretenido, con varios giros de guion y que engancha desde el principio. 
                    No le puedo pedir mucho más.</comentario>
                <comentario>Normalita, me ha decepcionado un poco al final. 
                    Son demasiadas cosas traídas un poco por los pelos e incluye engañifa al lector 
                    (comprenderá esto quien lo lea).</comentario>
            </comentarios>
    </libro>
    <libro>
        <titulo>Los sueños de Einstein</titulo>
        <autores> 
            <autor>Alan Lightman</autor>
        </autores>
        <publicacion>
            <dia></dia>
            <mes></mes>
            <year>1993</year>
        </publicacion>
        <genero>Ciencia Ficcion</genero>
        <idioma>Ingles</idioma>
        <sinopsis>En 1905, mientras trabajaba en una modesta oficina de patentes en la tranquila 
            ciudad suiza de Berna, el joven Albert Einstein esbozaba su teoría de la relatividad, una nueva 
            concepción del tiempo. Inspirándose en estos humildes inicios, el físico y escritor Alan Lightman imagina
             a un Einstein de ficción que cada noche sueña con mundos en los que el tiempo se rige de maneras diferentes. 
             En un mundo, el tiempo se congela en el momento en el que somos más felices, en otro, el tiempo transcurre hacia atrás
            o bien avanza más rápido en un barrio que en otro. Sueña también qué sucedería si conociéramos el fin del mundo de antemano, 
            si no tuviéramos recuerdos o si no tuviéramos futuro. Los treinta breves relatos que forman este volumen abordan 
            de forma poética cómo una u otra concepción del tiempo condicionaría de manera radical la actuación del ser humano.</sinopsis>
            <comentarios>
                <comentario>Conocí a Álex Fidalgo hace varios años, y he tenido la suerte de poder vivir de cerca 
                    el crecimiento de su podcast “Lo que tú digas”. Más allá de que me parezca un producto exitoso, 
                    serio, original y de gran calidad, lo que siempre me llamó la atención fue Alex y su tremenda personalidad, 
                    su gran capacidad para abrirse y contar aquello que a muchas personas les daría autentico pavor.
                </comentario>
                <comentario>Buen libro.</comentario>
            </comentarios>
    </libro>
    <libro>
        <titulo>El nombre del viento</titulo>
        <autores>
            <autor>Patrick Rothfuss</autor>
        </autores>
        <publicacion>
            <dia></dia>
            <mes></mes>
            <year>2009</year>
        </publicacion>
            <genero>Fantasia</genero>
            <idioma>Ingles</idioma>
        <sinopsis>He robado princesas a reyes agónicos. Incendié la ciudad de Trebon. 
            He pasado la noche con Felurian y he despertado vivo y cuerdo. Me expulsaron de la Universidad a una edad 
            a la que a la mayoría todavía no los dejan entrar. He recorrido de noche caminos de los que otros no se atreven 
            a hablar ni siquiera de día. He hablado con dioses, he amado a mujeres y escrito canciones que hacen llorar a los bardos.
            "Me llamo Kvothe. Quizás hayas oído hablar de mi."</sinopsis>
            <comentarios>
                <comentario>¿Puede alguien ser más grande y tener más carisma que Kvothe? En un momento de la novela, 
                    Kvothe opta a ganar el caramillo de plata tocando su laúd cuando de repente se le rompe una cuerda 
                    en mitad de la actuación… En esas líneas llegué a escuchar la música y a lo largo de todo el libro 
                    pude sentir que tenía algo muy especial entre manos. Lo recomiendo con entusiasmo y con todas mis ganas 
                    tanto a los fans de la fantasía como a aquellos, que sin serlo, sí creen en la magia.
                    Admirado Patrick Rothfuss, publique ya Las puertas de piedra (el tercer libro de la saga). Primer aviso. 
                </comentario>
                <comentario>Brutal. La mejor novela de fantasía que he leído nunca. 
                    Rothfuss te absorbe en su universo y hasta que no acaban las casi 900 páginas que tiene el libro no te deja respirar. 
                    Ritmo frenético pero a la vez no sientes que la trama sea precipitada. Kvothe es de los mejores personajes acerca 
                    de los que he leído nunca.
                </comentario>
            </comentarios>
    </libro>
</biblioteca> 