<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<biblioteca> 
    <libro>
        <titulo>El hombre de tiza</titulo>
        <autor>C.J. Tudor</autor>
        <publicacion>
            <dia>03</dia>
            <mes>05</mes>
            <year>2018</year>
        </publicacion>
        <genero>
            <ciencia_ficcion></ciencia_ficcion>
            <accion></accion>
            <terror>Si</terror>
            <fantasia></fantasia>
            <romance></romance>
            <no_ficcion></no_ficcion>
            <historia></historia>
        </genero>
        <idioma>Ingles</idioma>
        <sinopsis>Hay juegos que solo tienen un final posible...
            Echando la vista atrás, todo comenzó el día del terrible accidente durante la feria, cuando Eddie, de doce años, conoció al Hombre de Tiza.
            Fue el Hombre de Tiza quien le dio la idea de los dibujos: una manera de dejar mensajes secretos entre el grupo de amigos.
            Fue divertido hasta que los dibujos condujeron al cuerpo sin vida de una niña.
            Sucedió hace treinta años y Ed pensaba que todo había quedado olvidado.
            Sin embargo, recibe una carta que contiene solo dos cosas: una tiza y el dibujo de un muñeco.
            La historia se repite y Ed se da cuenta de que el juego en realidad nunca terminó...
            Todos tenemos secretos.Todos somos culpables de algo.Y los niños no son siempre tan inocentes como parecen.
            La crítica ha dicho..."</sinopsis>
    </libro>
    <libro>
        <titulo>Los sueños de Einstein</titulo>
        <autor>Alan Lightman</autor>
        <publicacion>
            <dia></dia>
            <mes></mes>
            <year>1993</year>
        </publicacion>
        <genero>
            <ciencia_ficcion>Si</ciencia_ficcion>
            <accion></accion>
            <terror></terror>
            <fantasia></fantasia>
            <romance></romance>
            <noficcion></noficcion>
            <historia></historia>
        </genero>
        <idioma>Ingles</idioma>
        <sinopsis>En 1905, mientras trabajaba en una modesta oficina de patentes en la tranquila 
            ciudad suiza de Berna, el joven Albert Einstein esbozaba su teoría de la relatividad, una nueva 
            concepción del tiempo. Inspirándose en estos humildes inicios, el físico y escritor Alan Lightman imagina
             a un Einstein de ficción que cada noche sueña con mundos en los que el tiempo se rige de maneras diferentes. 
             En un mundo, el tiempo se congela en el momento en el que somos más felices, en otro, el tiempo transcurre hacia atrás
            o bien avanza más rápido en un barrio que en otro. Sueña también qué sucedería si conociéramos el fin del mundo de antemano, 
            si no tuviéramos recuerdos o si no tuviéramos futuro. Los treinta breves relatos que forman este volumen abordan 
            de forma poética cómo una u otra concepción del tiempo condicionaría de manera radical la actuación del ser humano.</sinopsis>
    </libro>
    <libro>
        <titulo>El nombre del viento</titulo>
        <autor>Patrick Rothfuss</autor>
        <publicacion>
        <dia></dia>
        <mes></mes>
        <year>2009</year>
        </publicacion>
        <genero>
            <ciencia_ficcion></ciencia_ficcion>
            <accion></accion>
            <terror></terror>
            <fantasia>Si</fantasia>
            <romance></romance>
            <noficcion></noficcion>
            <historia></historia>   
        </genero>
        <idioma>Ingles</idioma>
        <sinopsis>He robado princesas a reyes agónicos. Incendié la ciudad de Trebon. 
            He pasado la noche con Felurian y he despertado vivo y cuerdo. Me expulsaron de la Universidad a una edad 
            a la que a la mayoría todavía no los dejan entrar. He recorrido de noche caminos de los que otros no se atreven 
            a hablar ni siquiera de día. He hablado con dioses, he amado a mujeres y escrito canciones que hacen llorar a los bardos.
            "Me llamo Kvothe. Quizás hayas oído hablar de mi."</sinopsis>
    </libro>
</biblioteca> 